【紅十字會=金馬倫道CD鋪】【回帶】不捐血運動 年輕人攬炒第一步

在經歷聲勢浩大但無疾而終的雨傘運動、在經歷令本土派分崩離析的立法會選舉過後，年輕人意識到他

們的力量縱使看上去空前盛大，能夠組織發動起數十萬人上街的佔領運動，能夠在中聯辦選舉機器全面
發動之時，仍能以數十萬選票之差擊敗建制陣營，但在共產黨面前依然沒有任何勝算可言，再努力作出

任何抗爭和犧牲，也僅僅屬螳臂擋車之舉。更重要的是，他們更意識到，與上一代的的分岐不僅僅是政見不同般簡單，而是如同上世紀橫跨整個二戰及冷戰，引起法西斯、共產與資本主義之間互相血腥殺戮的意識形態之別。

港獨無望、普選無期，年輕人回首過去數年失敗的原因，發現已不是團結與否，已不是左膠大台的無能、更不是甚麼青症熱狗的意氣之爭，而是代表共產黨的老人，或反過來說共產黨代表的老人－

那些在經濟順境年代盡賺數代人財富的老人、

那些在接過蛇齋餅粽後滿心歡喜的失智老人、

那些不斷貶損年輕人作「廢青」，但卻期望他們在倒金字塔的人口結構下，更賣力勞動以供養他們的房產和他們那些二世祖兒孫以好讓他們安享晚年的老人。

這些年來抗爭運動失敗的最主要原因，是年輕人在抗爭時不單止要面對那個由資本家組成的所謂共產黨政權，更要面對生活在你我周圍的所謂「香港老人」同時夾擊，年輕人在抗爭的戰場上就如遭受鋏形攻勢、陷入包圍然後孤立無援的孤軍，在本已強弱懸殊的戰鬥中，縱使你再不畏犧牲地作出一次又一次史詩般的英勇反擊，最後也僅淪為史冊上如神風敢死隊般的愚勇之流，沒有任何勝算與意義可言。

因此，在這這數年數敗抗爭後的反醒，年輕人意識到，在要打破蠻族的高牆前，必先推倒填平由「香港老人」插著「香港人」大旗在背後所築起的蠻族營寨—等待時間將他們帶走，或是加速他們的離去。不然作甚麼也是徒勞。年輕人與老人這種敵我二分，你死我亡的鬥爭，正正就是如同上世紀血腥的意識形態鬥爭一樣，因為雙方都沒有任何可妥協的餘地，妥協的一方就只能被嬴家通吃。

這場不捐血運動，表面上是由香港人血庫輸送給大陸人爭議所起，實際上在血庫使用者的立場上，大陸人與老人的立場跟政治上出奇地一致—

都是香港年輕人付出、他們享受。

老人每年平均都要動大大小小的手術，血庫使用者的立場上比大陸人需求更大，對年輕人的付出需求更多。然而，香港的老人卻從來沒有半分絲毫感激過年輕人的付出，反而將他們當作奴隸一般 —

理所當然的奉獻、理所當然的勞動、理所當然的讓座、理所當然的流血。

這就是這場不捐血運動的起因 — 老人自食其果。

在經歷數年間種種一切的失望、無力，甚或感到絕望，不知道下一步如何走下去。
縱使無力，縱使影響或甚有限，但這場運動背後所蘊含的意義，遠非不捐血這麼簡單。
時間終將宣判年輕人的勝利，但不代表年輕人就此呆等下去。

你願意重新踏出第一步嗎？

留言等睇樓主第日有事 冇血輸 就笑死

咁我肯定我無血輸死之前
已經好多廢老 雙非重症地中海病童死撚左
咁我都死得算抵

這是意識形態戰爭，戰爭總有死傷

香港係本土同親中奶共廢老黑警既意識形態戰場

目標明確
要廢老早日升天

好撚高質

駁唔到

班後生個個賤命一條，死有何懼。

正評唔可以少過對面

唔驚死